+++
title = "创建其他通知模板"
description = "创建webhook、钉钉、企业微信的通知模板。 "
weight = 4
+++

创建webhook、钉钉、企业微信的通知模板。



**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 在左侧的导航栏中单击 **通知** > **通知模板**，进入通知模板列表界面。

2. 单击 **创建通知模板** 按钮，进入 **创建通知模板** 页面。

3. 在 **基本信息** 区域，配置以下参数。

	* **名称**：通知模板的名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z`、`0-9` 开头或结尾。
	
	* **显示名称**：输入通知模板的显示名称。
	
	* **模板类型**：单击选择 **企业微信/钉钉/webhook** 类型。

	* **描述**：输入模板的描述信息。
		
		
4. 在 **模板配置** 区域，配置 **通知内容**。请参考 [通知模板编写说明]({{< relref "10usermanual/4adminview/8notification/20notificationtemplate/10templatereference.md" >}})。

	**说明**：通知的内容，默认显示预置的通知模板内容，您可根据自己的需要修改内容，模板内容只支持文本信息，且支持填写中文文本。
	
	预置的模板内容及说明如下：
		
	```	
	You are receiving this notification because your alarm status was changed.
	{{- $alert_object_namespace := "" -}}          // 告警资源对象所在命名空间
	{{- $alert_object_kind := "" -}}          // 告警资源对象的类型
	{{- $alert_object_name := "" -}}          // 告警资源对象的名称
	{{- $alert_indicator := "" -}}          // 告警指标
	{{- $alert_current_value := "" -}}          // 告警指标的当前值
	{{- range $key, $value := .labels }}          // 判断是否显示以上几个参数
	    {{- if eq $key "alert_involved_object_namespace" }}{{ $alert_object_namespace = $value }}{{- end }}
	    {{- if eq $key "alert_involved_object_kind" }}{{ $alert_object_kind = $value }}{{- end }}
	    {{- if eq $key "alert_involved_object_name" }}{{ $alert_object_name = $value }}{{- end }}
	    {{- if eq $key "alert_indicator" }}{{ $alert_indicator = $value }}{{- end }}
	{{- end }}
	{{- range $key, $value := .annotations }}
	    {{- if eq $key "alert_current_value" }}{{ $alert_current_value = $value}}{{- end }}
	{{- end }}
	Alarm Info:          // 如果显示以上几个参数，参数的取值
	{{- if ne $alert_object_namespace "" }}- Alarm Namespace: {{ $alert_object_namespace }}{{- end }}
	- Alarm Object: {{ $alert_object_kind }}/{{ $alert_object_name }}
	- Alarm Indicator: {{ $alert_indicator }}
	- Current Value: {{ $alert_current_value }}
	- StartTime: {{ .startsAt }}
	
	Alarm Details:          // 告警的详细信息
	status: {{ .status }}          // 告警的状态
	startsAt: {{ .startsAt }}          // 告警的开始时间
	endsAt: {{ .endsAt }}          // 告警的结束时间
	generatorURL: {{ .generatorURL }}          // 指向 Prometheus 查询表达式的地址
	labels:          // 告警的标签
	{{- range $key, $value := .labels }}
	  {{ $key }}: {{ $value }} {{- end }}
	annotations:
	{{- range $key, $value := .annotations }}
	  {{ $key }}: {{ $value }} {{- end }}	
	```  
	
	例如：
	
	```
	You are receiving this notification because your alarm status was changed.
	Alarm Info:
	- Alarm Object: Cluster/global
	- Alarm Indicator: custom
	- Current Value: 1.180960578e+09
	- StartTime: 2019-09-27T05:59:56.858283194Z
	
	Alarm Details:
	status: firing
	startsAt: 2019-09-27T05:59:56.858283194Z
	endsAt: 0001-01-01T00:00:00Z
	generatorURL: <no value>
	labels:
	  alert_cluster: global
	  alert_indicator: custom
	  alert_indicator_aggregate_range: 0
	  alert_indicator_comparison: >
	  alert_indicator_threshold: 1000000000
	  alert_involved_object_kind: Cluster
	  alert_involved_object_name: global
	  alert_name: custom-ikx83
	  alertname: custom-ikx83-1dfcbafff3c4b0008e90e5eda9bc8bfe
	  namespace: alauda-system
	  pod_name: auth-controller2-6bdbff9dbc-4zbvm
	  prometheus: alauda-system/kube-prometheus
	  severity: Medium
	annotations:
	  alert_current_value: 1.180960578e+09
	  alert_notifications: [{"name":"test-xqren11","namespace":"alauda-system"}]
	  ```

1. 单击 **通知内容样例** 右侧的 ![](/img/00blueeye.png) 图标，可在弹出的对话框中，查看示例内容。

6. 确认信息无误后，单击 **创建** 按钮。	
